{
    "question": "1.\u00a0Mengapa\u00a0reaksi\u00a0berikut\u00a0ini\u00a0tidak\u00a0merupakan\u00a0reaksi\u00a0redoks?    HCl+NaOH\u2192NaCl+H2O\r\n2.\u00a0Apakah\u00a0reaksi\u00a0ini\u00a0mengalami\u00a0reaksi\u00a0disproporsionasi?\r\nCl2(g)+2NaOH(aq)\u2192NaCl(aq)+NaClO(aq)+H2O(l)\r\n3.\u00a0Pada\u00a0reaksi\u00a0redoks\u00a0:\r\n2KMnO4+10Kl+8H2SO4\u21922MnSO4+5l2+6K2SO4+8H2O\r\nBagaimana\u00a0perubahan\u00a0bilangan\u00a0oksidasi\u00a0Mn\u00a0dan\u00a0l?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. karena reaksi redok harus mengalami reduksi dan oksidasi, bilok H yang dikiri sama dengan satu dan yang kanan sama dengan satu, jadi tidak mengalami reduksi atau oksidasi, dan Na yang dikiri memiliki bilok satu dan dikanan juga satu, jadi pada reaksi diatas tidak mengalami reduksi ataupun oksidasi<br>2. ya,karena pada reaksi diatas Cl mampu menjadi oksidator maupun reduktor<br>3.MN reaksi kiri mamiliki bilok +6, sedangkan MN reaksi yang dikanan memiliki bolok +2, jika I di reaksi kiri mamiliki bilok -1, dan di reaksi kanan memiliki bilok+1<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-reaksi-oksida-dan-reduksi-berdasarkan-konsep-125",
            "question": "Jelaskan pengertian reaksi oksida dan reduksi berdasarkan konsep penggabungan dan pelepasan oksigen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi oksidasi= reaksi meningkatnya bilangan <br>reaksi reduksi= reaksi penurunan bilangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-reaksi-ester-dengan-gashidrogen-445",
            "question": "Contoh reaksi ester dengan gashidrogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan apabila asam karboksilat dipanaskan bersama alkohol \ndengan bantuan katalis asam. Katalis ini biasanya adalah asam sulfat \npekat. Terkadang juga digunakan gas hidrogen klorida kering, tetapi \nkatalis-katalis ini cenderung melibatkan ester-ester aromatik (yakni \nester yang mengandung sebuah cincin benzen).<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan\u00a0<span>apabila asam karboksilat dipanaskan bersama\nalkohol dengan bantuan katalis asam. Contoh reaksinya antara lain ketika melakukan eksperimen. Alkohol dicampur dengan asam karbosilat, lalu dipanaskan tentunya dengan bantuan katalis asam. Kemudian, akan terbentuk sebuah reaksi baru atau perubahan dari pencampuran tersebut. Reaksinya aku gk tau. Tapi sekedar itulah contohnya.\u00a0Okay ? @Liwed</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-139",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 350 ml CuSO4 0,4\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M CuSO4\u00a0 0,4 M<br>Mr CuSO4 = 159,5<br>Volume =350 ML<br><br>maka<br><br>0,4 = gram/159,5\u00a0 x 1000/350<br>gram = 22,33 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-hcl-001-m-diencerkan-sampai-dengan-volume-500-ml-907",
            "question": "Sebanyak 50 ml HCl 0,01 M diencerkan sampai dengan volume 500 ml. Hitunglah pH larutan HCl tersebut.    pke pnjelasn,yh.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V1.M1=V2.M2<br>50.0,01=500.M2<br>M2=10^-3 M<br>pH=-log 10^-3<br>pH=3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-enzim-dengan-hormon-836",
            "question": "Apa bedanya enzim dengan hormon???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "enzim adalah substrat yang mempercepat dan mengubah senyawa A ke B, sedangkan kalau hormon adalah senyawa sangat penting, yang jika ini tidak ada maka tubuhnya tidak beres contohnya hormon hipofisis, jika ini tidak ada maka kita tidak akan bisa hidup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hormon : -\u00a0dihasilkan di organ lain(tidak ditempat dia bekerja)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-disekresikan langsung ke pembuluh darah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -dpat berupa polipeptida,asam\u00a0amino,senyawa protein<br><br>klo enzim : dihasilkan oleh tempat ia bekerja,tidak langsung ke pembuluh darah,dan hanya berupa senya protein\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tuliska-186",
            "question": "1. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C\u2083H\u2088 \u00a0 + \u00a0\u00a0 5O\u2082 \u00a0\u00a0 = 3 \u00a0CO\u2082 + 4H\u2082O<br>0,446 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02,23<br><br>V= mol x 22,4<br>mol C\u2083H\u2088= 10\u00a0/\u00a022,4 = 0,446 mol<br><br>mol O\u2082 = 5 / 1 x 0,446 = 2,23<br>V O\u2082 = mol x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2,23 x 22,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49,952 L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 L<br><br>maaf kalau salah ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-o2-yang-dikonsumsi-untuk-pembakaran-campuran-5-liter-ch4-d-960",
            "question": "Volume O2 yang dikonsumsi untuk pembakaran campuran 5 liter CH4 dan 5 liter C2H4 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 liter saja, karena yang mau di bakar volumnya 5 liter<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH4 + C2H4 +\u00a0 5O2 .............&gt; 3CO2\u00a0 +\u00a0 4H2O\u00a0 \u00a0 jadi O2 yang dibutuhkan adalah 25 L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  karena koefisien O2 adalah 5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-yang-tau-tentang-kesetimbangan-bisa-di-jawab-soal-yang-ini-662",
            "question": "Tolong yang tau tentang KESETIMBANGAN bisa di jawab soal yang ini     1. Faktor-faktor yang mempengaruhi Pergeseran Kesetimbangan?\r\n2. Aplikasi-aplikasi dalam reaksi kesetimbangan?\r\n\r\n\r\n-Terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tekanan dan volume\u00a0jika tekanan diperbesar (berarti volume diperkecil) maka kesetimbangan akan bergeser ke jumlah koefisian yang kecil.<br>jika tekanan diperkecil (volume diperbesar) kesetimbangan bergeser ke jumlah koefisien yang besar<br>2. Konsentrasi<br>3. Suhu, jika suhu dinaikkan reaksi bergeser ke arah endoterm, jika suhu diturunkan reaksi bergeser ke arah eksoterm<br><br>aplikasi dalam reaksi kesetimbangan, dalam pembuatan Amonia NH\u2083 dan pembuatan asam sulfat H\u2082SO",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyamakan-jumlah-atom-dibawah-ini-nh43po4-ca-581",
            "question": "Cara menyamakan jumlah atom dibawah ini:    \u00a0...(NH4)3PO4 \u00a0+... Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 .... Ca3(PO4)2\u00a0 +\u00a0\r\n ...H2O + ... NH3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0<span>2(NH4)3PO4 \u00a0+ 3Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 <span>Ca3(PO4)2\u00a0 + 4H2O + 2NH3</span></span></span><br>Lihat Ca kanan = 3 maka Ca kiri =3 juga<br>kemudian karena PO4 kanan= 2 maka koefisien (NH4)3PO4 = 2 juga<br>kemudian karena N kiri = 2 maka N kana juga harus 2<br>lalu hitung jumlah H kiri = 14 maka H kanan = 14 juga sehingga koefisien H20=4 agar jumlah H = 8 sehingga saat dijumlah dengan H dari NH3 = 6 jumlah H kanan = 14 --&gt; (8+6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}